明明霸王別姬劈頭第一句就「婊子無情」，點蝗語呀00後？

霸王別姬故事發生地方係?

係咪應該計作者呢

佢地撚識咩
連簡可以解做揀都唔識啦
出師表都有
是以先帝簡拔以遺陛下

同肥絲一樣亂咁捉字
左光斗都唔識
串人有冇右光斗

唔通改做臭雞無情咩

咩point黎？

樓主五毛咩咩妹

婊子無情係大陸民間俗語
唔係覇王別姬原創架喎

五毛十卜ching

N咁多年前已經有香港作家用

你會唔會話個我字大陸有人用所以唔用得？

關蛇駁唔到就玩貼圖？

霸王別姬唔係京劇嚟咩

真定假

婊子應該係指你老母

《霸王別姬》是京劇藝術大師梅蘭芳表演的梅派經典名劇之一。主角是西楚霸王項羽的愛妃虞姬。故事講述楚漢四年相爭末期，項羽被圍於垓下（史稱「垓下之圍」），聽到四面楚歌，以為已經全軍覆沒，大勢已去，於是唱起「垓下歌」：「力拔山兮氣蓋世，時不利兮騅不逝。騅不逝兮可奈何，虞兮虞兮奈若何？」虞姬自刎殉情，項羽悲傷不已。後與八百騎突圍不果，鏖戰後於烏江自刎而死。

此劇原名《楚漢爭》，根據崑曲《千金記》和《史記·項羽本紀》編寫而成。總共四本。1918年，由楊小樓、尚小雲在北京首演。1922年2月15日，楊小樓與梅蘭芳合作。齊如山、吳震修對《楚漢爭》進行修改，更名為《霸王別姬》。

Wiki.

你真係覺得講呢個咩

五毛係你身份
唔係駁你
婊子一定係蝗語唔使拗
你拎出師表出嚟做乜鳩？

泰國？

我舉例指出連登仔文化水平不高
冇講過婊子係蝗唔蝗喎
你係唔係閱讀障礙架

咁都唔改變婊子係大陸用語架
覇王別姬係大陸民革故事，用大陸用語冇問題呀
你喺香港故事入面用婊子就係問題啦，除非你寫個角色係外省佬
寫作用詞要睇背景架嘛

班撚樣而家spin到大陸用既字就等於蝗語 古代中文已經有用既字都係蝗語
明明原本蝗語只係指近年大陸d無意思無中文底韻自創字

事實係香港人唔會講 你咪繼續自high

文學作品因為個故事寫大陸都唔比呀